\documentclass[draft=false
              ,paper=a4
              ,twoside=false
              ,fontsize=11pt
              ,headsepline
              ,BCOR10mm
              ,DIV11
              ]{scrbook}
\usepackage[ngerman,english]{babel}
%% see http://www.tex.ac.uk/cgi-bin/texfaq2html?label=uselmfonts
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{libertine}
\usepackage{pifont}
\usepackage{microtype}
\usepackage{textcomp}
\usepackage[german,refpage]{nomencl}
\usepackage{setspace}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{listings}
\usepackage{natbib}
\usepackage[ngerman,colorlinks=true]{hyperref}
\usepackage{soul}
\usepackage{hawstyle}
\usepackage{lipsum} %% for sample text

%% define some colors
\colorlet{BackgroundColor}{gray!20}
\colorlet{KeywordColor}{blue}
\colorlet{CommentColor}{black!60}
%% for tables
\colorlet{HeadColor}{gray!60}
\colorlet{Color1}{blue!10}
\colorlet{Color2}{white}

%% configure colors
\HAWifprinter{
  \colorlet{BackgroundColor}{gray!20}
  \colorlet{KeywordColor}{black}
  \colorlet{CommentColor}{gray}
  % for tables
  \colorlet{HeadColor}{gray!60}
  \colorlet{Color1}{gray!40}
  \colorlet{Color2}{white}
}{}
\lstset{%
  numbers=left,
  numberstyle=\tiny,
  stepnumber=1,
  numbersep=5pt,
  basicstyle=\ttfamily\small,
  keywordstyle=\color{KeywordColor}\bfseries,
  identifierstyle=\color{black},
  commentstyle=\color{CommentColor},
  backgroundcolor=\color{BackgroundColor},
  captionpos=b,
  fontadjust=true
}
\lstset{escapeinside={(*@}{@*)}, % used to enter latex code inside listings
        morekeywords={uint32_t, int32_t}
}
\ifpdfoutput{
  \hypersetup{bookmarksopen=false,bookmarksnumbered,linktocpage}
}{}

%% more fancy C++
\DeclareRobustCommand{\cxx}{C\raisebox{0.25ex}{{\scriptsize +\kern-0.25ex +}}}

\clubpenalty=10000
\widowpenalty=10000
\displaywidowpenalty=10000

% unknown hyphenations
\hyphenation{
}

%% recalculate text area
\typearea[current]{last}

\makeindex
\makenomenclature

\begin{document}
\selectlanguage{ngerman}

%%%%%
%% customize (see readme.pdf for supported values)
\HAWThesisProperties{Author={Ricky Stevanus Rusli \\ Mikko Eberhardt\\ Milena Hippler \\ Marina Knabbe}
                    ,Title={Turtle Race Dokumentation}
                    ,EnglishTitle={Turtle Race}
                    ,ThesisType={Ausarbeitung}
                    ,ExaminationType={Projekt}
                    ,DegreeProgramme={Bachelor of Science Technische Informatik}
                    ,ThesisExperts={Prof. Dr. Martin Becke}
                    ,ReleaseDate={16.03.2016}
                  }

%% title
\frontmatter

%% output title page
\maketitle

\onehalfspacing

%% add abstract pages
%% note: this is one command on multiple lines
\HAWAbstractPage
%% German abstract
{HTML5 und javascript, Shake-Counter und mobile devices}%
{Dieses Dokument enthält eine Ausarbeitung der Architektur, der technischen Herausforderungen und begründet unsere Entscheidungen, welche ...}
%% English abstract
{HTML5 and javascript, Shake-Counter on mobile devices}%
{This document contains the architecture, technical challanges and explains the decisions that we made, to produce the game "Turtle Race"}

\newpage
\singlespacing

\tableofcontents
\newpage
%% enable if these lists should be shown on their own page
%%\listoftables
%%\listoffigures
\lstlistoflistings

%% main
\mainmatter
\onehalfspacing
%% write to the log/stdout
\typeout{===== File: chapter 1}
%% include chapter file (chapter1.tex)
%%\include{chapter1}

%%%%
%% add some text to generate a sample document
\chapter{Anforderungsanalyse}
\section{Requirements}
\section{Use Cases}

\chapter{Architektur}
In diesem Kapitel wird die Architektur unseres Spiels beschrieben.
\section{Komponenten}
Unsere Software besteht aus drei Hauptkomponenten(Abbildung \ref{fig:Component}).
\begin{figure}[h]
  \includegraphics[width=\textwidth]{Architektur/Components_v0_1.jpg}
  \caption{die Inhalte der Messages in einem Klassendiagramm beschrieben \label{fig:Component}}
\end{figure}
Mithilfe des Heartbeat Patterns wird sowohl die Availability des Servers den Clients mitgeteilt, als auch die Availabilities der Clients dem Server bestätigt. Der Aubau der Komponenten ist dem MVC-Pattern nachempfunden worden. Der MonitorClient entspricht dabei hauptsächlich der View und die ControllerClients als Eingabemedium für den Benutzer. Der Controller entspricht dem GameServer, der die Ermittlung der Position der Schildkröten anhand der Geschwindigkeiten übernimmt. ...
\subsection{Messages}
In der Abbildung \ref{fig:Messages} werden die Messages definiert die zwischen den Komponenten ausgetauscht werden.
\begin{figure}[h]
  \includegraphics[width=\textwidth]{Architektur/Messages_v0_1.jpg}
  \caption{die Inhalte der Messages in einem Klassendiagramm beschrieben}
  \label{fig:Messages}
\end{figure}

\subsection{Server}
Die Server-Komponente ist wie der Name sagt der Server-Teil unseres Programmes. 
\subsection{ControllerClient}
Die hauptsächliche Aufgabe des ControllerClients besteht darin die Schüttel-Geschwindigkeit zu erfassen und auf einen Wert zu Normieren. Zur Wert-Normierung wird die Funktion $f(x) = 2 \cdot \sqrt{x} - \lg(x)$ verwendet. Der Wurzel-Term bewirkt beim Spielverhalten, dass die Spieler angeregt werden mit einer konstanten Geschwindigkeit, anstatt mit einer schwankenden Geschwindigkeit zu schütteln. Weil bei einer einfachen Wurzelfunktion der Abfall des Anstieges bei kleinen Eingangwerten zu stark, wurde eine logarithmische Funktion zur Basis 10 subtrahiert. Mit der Logarithmischen Funktion wurde der Anstiegs-Abfall bei den kleinen Werten verringert aber bei den größeren Werten blieb er erhalten.
\subsection{MonitorClient}
Die Zustände des MonitorClients ähneln sich dem des Servers, da die beim Server veränderte Funktionalität anders abgebildet wird.

\chapter{Technische Grundlagen}
\section{Mobile Devices}
\section{Canvas}
\section{Sprite Sheet}

\chapter{Rich Client}
\section{Client Devices}
\subsection{Design Entscheidung}
\subsection{Farb-ID}
\subsection{Error-Case}
\subsection{Speed-Werte}
\subsection{Socket.io}
\section{Client Monitor}
\subsection{Anmelde Interface}
\subsection{Game Interface}

\chapter{Backbone}
\section{Timer}
\section{Express}
\section{Socket.io}
\section{QR-Code}

\chapter{Erweiterungsmöglichkeiten}
\begin{itemize}
\item zusätliche User-Eingabemöglichkeiten
\item Spieleravatare
\item verbesserte Grafiken
\item Hindernisse
\item Side-Scroller

\end{itemize}
%%%%

%% appendix if used
%%\appendix
%%\typeout{===== File: appendix}
%%\include{appendix}

% bibliography and other stuff
\backmatter

\typeout{===== Section: literature}
%% read the documentation for customizing the style
\bibliographystyle{dinat}
\bibliography{sample}

\typeout{===== Section: nomenclature}
%% uncomment if a TOC entry is needed
%%\addcontentsline{toc}{chapter}{Glossar}
\renewcommand{\nomname}{Glossar}
\clearpage
\markboth{\nomname}{\nomname} %% see nomencl doc, page 9, section 4.1
\printnomenclature

%% index
\typeout{===== Section: index}
\printindex

\HAWasurency

\end{document}
